【立埸區家麟】讀了警隊臨時副處長給同袍的信，有幾點想講。

臨時副處長認為「香港一些人（政黨、議員，宗教，傳媒，教育及社工界）」在「煽動仇警」，你有沒有想過，一個界別針對你，可能是偏見；但各個界別都在批評你，你應該檢討一下自己，警隊卻諉過於人，就極可能是你的偏見了。

若然臨時副處長認為警隊被稱為「黑警」是有人陷害，是最大謊言，那麼請先說服市民，元朗 7.21 白衣人襲擊，警隊有沒有「堅持、頂住」，如何嘗試「止暴制亂」？又為何 8.31 太子站，警察可以亂棍打人，暴力處處？如何體現警隊「專業」？

若然臨時副處長認為警隊好委屈，為何不主動要求獨立調查，還優秀警隊一個清白？

若然臨時副處長認為警察做事光明磊落，為何不要求每個警察執勤時好好展示警員編號？

若然臨時副處長真的不願意見到「人人充滿怨氣、仇恨」，可否請重視紀律的警隊，先行一步，明令禁止警員繼續稱呼示威者為「曱甴」和「臭雞」？

臨時副處長似乎很眷戀「世界上最優良警隊」的稱譽，在慨嘆「陰謀與謊言」把警隊扯下神壇。

請不要把警隊看得太高，往日的榮耀是全港市民一同供養、一路協助建立的形象。

香港電台的記者只是做一個記者正常的工作，常被人罵不撐政府，大家都忘記，香港電台有很多節目宣傳政府工作。試想想，香港政府有哪個部門，連續四十多年，在電視黃金節目檔期，有自己的宣傳節目？無錯，正是《警訊》。警隊一路有自己的節目，搞形象工程，重複一次，係連續四十多年無間斷。

又想想，哪一個部門，可以深入滲透幾百間學校，收買人心，在小孩開始塑造美好形象？無錯，是警隊的「少年警訊」。

香港治安好，罪案率低，也請不要忘記，香港警察人數多，佔人口比例而言，高踞世界頭幾位；警察工資也是紀律部隊中最高。我們社會，一路給予警隊優厚人力與資源，包括大氣電波，包括學童的時間與心力。

警隊聲譽可以一瞬間陷落，只能證明往日榮光都只是堆砌出來的夢幻泡影。

最後，舉一件「小事」作結，三個未成年學生被警察濫捕後，被送到兒童院變相未判先坐監，當中有警察亂作證，指一個女童身上的電筒是「鐳射筆」，把普通口罩說是「豬嘴」，明顯老屈，該當何罪？臨時副處長是否明白，仇恨因警察而起？

相信絕大部分人都不希望仇恨螺旋繼續上升，畢竟這場運動若「仇警」成為主軸，並不健康。若然臨時副處長真的希望「撥除」那些「動亂之根」、「仇恨之根」，建議先從你自己入手，根源有很多，警察是其一；這是你可以立即做，可操控的範圍。